---
title: Goals
bgcolor: '#FFF'
fontcolor: '#1F5C60'
wider_column: right
---

##  <span style="color:#8EB726;"> В Интернете нет такой вещи, как бесплатные услуги! </span>

---

Будь то люди, которые тратят свое время на поддержку программного обеспечения или платят за оборудование, на котором оно работает, электричество, используемое для питания машин, или хостинг в дата-центре. В случае с крупными популярными компаниями, которые предоставляют «бесплатные» услуги, скорее всего, расплачиваются ваши личные данные пользователя. Представьте себе масштабы их деятельности, количество персонала и оборудования, необходимых для обслуживания миллиардов пользователей по всему миру. Они не благотворительные, но предоставляют «бесплатные» услуги...

Disroot.org управляется волонтерами и предлагает все услуги бесплатно. Мы не собираем информацию для продажи рекламным компаниям или государственным учреждениям. Таким образом, мы должны полагаться на пожертвования и поддержку пользователей услуг и сообщества. Если вы хотите сохранить проект и создать пространство для потенциальных новых пользователей, вы можете использовать любой из приведенных ниже методов, чтобы внести финансовый вклад.

**Помните, важна любая сумма денег! Если бы все дизрутеры покупали нам чашку кофе каждый месяц, мы могли бы содержать этот сервис без каких-либо финансовых проблем**.
